paraboloidal reflector

話說我睇緊,我想問問個proof(p.3)其實點樣用咗fermat principle of least time?我試過好似prove law of reflection/refraction咁set條t in terms of x嘅equation去試吓搵個shape function in terms of x,但係d完一次出黎係一條睇落好複雜嘅1st order ode(有ds/dx term) 有冇人可以打救我

Since they follow the minimum path before they meet at P......
where is P?

我諗係focus o個點